## Разворачиваем и настраиваем БД с большими данными ##
### Цель: - знать различные механизмы загрузки данных ###
- уметь пользоваться различными механизмами загрузки данных
Необходимо провести сравнение скорости работы
запросов на различных СУБД
1) Выбрать одну из СУБД
2) Загрузить в неё данные (10 Гб)
3) Сравнить скорость выполнения запросов на PosgreSQL
и выбранной СУБД
### 4) Описать что и как делали и с какими проблемами столкнулись ###
**Сравнение проводил на Greenplum,  так как он основан на Postgres ))**

**Установил, настроил и запустил Greenplun, делал все по инструкции с официального сайта (проблем не возникло), скачал 40 файлов CSV (10 ГБ)  с** **помощью команды  gsutil  cp -R gs://taxitrips/* /tmp/taxi**

**Создал таблицу со столбцами**

**Командой COPY taxi_trips**
**FROM PROGRAM 'awk FNR-1 /tmp/taxi/*.csv | cat' DELIMITER ',' CSV HEADER;**
**загрузил в нее данные.**

**Проверил какое количество записей загрузилось** 

**postgres=# select count(*) from taxi_trips;**

      count
      ----------
      26922643


**Включил timing и запустил**     

**SELECT payment_type, round(sum(tips)/sum(trip_total)*100, 0) as tips_percent, count(*) as c**

**FROM taxi_trips**

**group by payment_type**

**order by 3;**

**Посмотрел нагрузку в мониторинг**

**Select отработал за Time: 406785.921 ms (7 мин )**

**TTX машины (2ЦП, 4 ОЗУ, SSD 40GB)**

**Те же самые характеристики сделал и для машины с Postgres**
**проделал ровно те жи действия, скопировал CSV загрузил в базу, включил timing  запустил  Select**

**Время работа Select -та составило Time: 454200.483 ms (07:34.200)**

**Разница с дефолтными настройками составила 34 сек в пользу Greenplum**

